<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XML Spy v4.4 U (http://www.xmlspy.com) by cta (KMD A/S) -->
<menu>
	<menuitem>
		<id/>
		<title>Yoga</title>
		<Set>
			<id/>
			<title>Varm op</title>
			<info>”Et menneskes alder tælles ikke i år, men i hvor fleksibel rygsøjlen er” - Yogi Bhajan. Vælg en, to eller alle opvarmningsøvelser for at give din krop en blid opvarmning. \n\nDu kan også lave øvelserne på en stol eller stående.\n\nRigtig god fornøjelse!</info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_Opvarmning.jpg</thumbnailimage>
			<practice>
                <id></id>
				<title>Varm op består af 6 øvelser. Se alle øvelser her.</title>
                <info/>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Opvarmning.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Opvarmning</url>
				<moviestart/>
				<moviestop/>
				<sound/>
				<snapshot/>
			</practice>
            <practice>
                <id></id>
                <title>Sufikredse</title>
                <info>Sid i skrædderstilling.\n\nTag fat på dine knæ og bevæg rygsøjlen i store kredse.  \n\nÅnd ind, når din overkrop kommer frem, løft dit hjerte og pres skulderbladene sammen. \n\nÅnd ud, krum ryggen og hiv dine skuldreblade fra hinanden. \n\nStart i urets retning og skift retning. \n\nTid: 1 - 3 minutter. \n\n* Virkning: Øvelsen opvarmer nederste del af ryggen og stimulerer fordøjelsen.
                </info>
                <thumbnailimage>20121205-Final_Opvarmning.jpg</thumbnailimage>
                <url>Final_Opvarmning</url>
                <moviestart>1</moviestart>
                <moviestop>34</moviestop>
                <sound/>
                <recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
            </practice>
            <practice>
                <id/>
                <title>Rygflex</title>
                <info>Sid i skrædderstilling eller på en stol og tag fat om dine skinneben med begge hænder. \n\nÅnd ind og løft hjertet op og svej i nederste del af ryggen. \n\nÅnd ud, rund ryggen og træk skulderbladene fra hinanden. \n\nTræk vejret kraftfuldt ind og ud igennem næsen under hele øvelsen.\n\nTid: 1 - 3 minutter.\n\n* Rygflex løsner spændinger i den nedre og mellemste del af ryggen.</info>
                <thumbnailimage>20121205-Final_Opvarmning-2.jpg</thumbnailimage>
                <url>Final_Opvarmning</url>
                <moviestart>38</moviestart>
                <moviestop>58</moviestop>
                <sound/>
                <recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
            </practice>
            <practice>
                <id/>
                <title>Rygflex med hænder på knæene</title>
                <info>Sid i skrædderstilling/på en stol: Læg hænderne på dine knæ. \n\nÅnd ind og pres nedre del af ryggen og brystet frem - løft hjertet. \n\nÅnd ud og rund ryggen tilbage. Hold hovedet lige under hele øvelsen.\n\nTid: 1 - 3 minutter. Træk vejret kraftfuldt gennem næsen i takt med bevægelsen. \n\n* Øvelsen gør ryggen mere fleksibel. Øvelsen arbejder med nederste del af rygsøjlen og påvirker din bevægelighed.</info>
                <thumbnailimage>20121205-Final_Opvarmning-3.jpg</thumbnailimage>
                <url>Final_Opvarmning</url>
                <moviestart>61</moviestart>
                <moviestop>83</moviestop>
                <sound/>
                <recommendedtime>1-3 min. øvelse</recommendedtime>
            </practice>
            <practice>
                <id/>
                <title>Fremdadstræk og hofteåbner</title>
                <info>Sid med benene udstrakte og flex tæerne (dvs. dine tæer peger ind mod din krop og du strækker ud igennem hælen). \n\nDine arme er paralelle med jorden. \n\nÅnd ind og læn dig tilbage, således du mærker, at du bruger mavemusklerne. \n\nÅnd ud og løft dig ud af hoften og fold fremover.\n\nTid: 1-3 minutter. \n\n* Øvelsen strækker bagsiden af benene, ischiasnerven eller livsnerven, som den kaldes i Kundalini Yoga og øger fleksibiliteten i rygsøjlen.</info>
                <thumbnailimage>20121205-Final_Opvarmning-4.jpg</thumbnailimage>
                <url>Final_Opvarmning</url>
                <moviestart>86</moviestart>
                <moviestop>109</moviestop>
                <recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
                <sound/>
            </practice>
            <practice>
                <id/>
                <title>Stræk ud!</title>
                <info>Spred dine ben ud til hver sin side. Tag fat om hhv. den ene og den anden balde og løft hver balde op, så du kommer til at sidde på sideknoglerne. \n\nHold hele tiden dine ben strakte. \n\nI midten tager du en dyb indånding og strækker armene op og hiver dig ud af hofterne. \n\nBøj dig over venstre ben og ånd ud. Kom tilbage til midten og ånd ind. Bøj dig over højre ben og ånd ud. \n\nHjertet fører an, dvs. at du bøjer dig ud af hoften og lader brystet være løftet igennem hele øvelsen.\n\nBrug dit åndedræt bevidst. Giv en smule slip i øvelsen på din indånding - og gå dybere ned i den på din udånding.
                    \n\nTid: 1-3 minutter. \n\nVirkning: Øvelsen strækker bagsiden af benene, indersiden af låret og ryggen. Den forlænger og styrker senerne i benene og gør rygsøjlen smidig.</info>
                <thumbnailimage>20121205-Final_Opvarmning-5.jpg</thumbnailimage>
                <url>Final_Opvarmning</url>
                <moviestart>113</moviestart>
                <moviestop>135</moviestop>
                <sound/>
                <recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
            </practice>
            <practice>
                <id/>
                <title>Ryg-twist</title>
                <info>Sid i skrædderstilling, på en stol eller på dine hæle. \n\nLæg dine hænder på skuldrene med fingrene pegende fremad og tommelfingeren bagud. Dine overarme er parallelle med jorden. \n\nÅnd ind og twist din overkrop mod venstre. Ånd ud og twist mod højre. \n\nLad dit hoved følge bevælgelsen.  \n\nTid: 1-3 minutter. \n\nVirkning: Øvelsen strækker sidemuskulaturen og varmer rygsøjlen op. \n\nDen øger desuden cirkulationen i brystet og maven.
                </info>
                <thumbnailimage>20121205-Final_Opvarmning-6.jpg</thumbnailimage>
                <url>Final_Opvarmning</url>
                <moviestart>137</moviestart>
                <moviestop>160</moviestop>
                <sound/>
                <recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
            </practice>
		</Set>
		<Set>
			<id/>
			<title>Solens Yogasæt</title>
			<info>Dette yogasæt kaldes ”Surya Kriya” - Solens Yogapsæt. \n\nSolen forbindes med kraft, energi og varme og det siges at, hvis man laver dette yogasæt fyldes du med energi og kraft. \n\nYogasættet stimulerer fordøjelsen, holder vægten nede og styrker dit immunforsvar. \n\nDet gør sindet klart, analyserende og fokuseret.\n\nHusk: Hvis ikke du kan sidde i skrædderstilling, finder du en stilling DU kan sidde i. Det er DIN krop og du kan bedst selv mærke, hvordan den enkelte øvelse føles.
            </info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya.jpg</thumbnailimage>
			<practice>
				<id/>
				<title>Solens yogasæt består af 7 øvelser. Se alle øvelser her.</title>
				<info/>
				<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_surya_kriya</url>
				<moviestart/>
				<moviestop/>
				<sound/>
				<snapshot/>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>1. Dybe vejrtrækninger - Energi Kick</title>
				<info>Sid i let skrædderstilling eller på en stol. \n\nLuk venstre næsebor med tommelfingren på venstre hånd. De andre fingre peger opad.\n\nLad højre hånd hvile på højre knæ og pres tommelfinger mod pegefinger (gyan mudra).\n\nÅndedræt: **Lange dybe vejrtrækninger gennem højre næsebor. \n\nTid: 3 – 5 minutter.\n\nÅndedrætsøvelsen giver dig et klart og fokuseret sind. Den virker opkvikkende og kan hjælpe med at øge koncentrationsevnen.\n\nTip: Døjer du med at gå ”sukkerkold” om eftermiddagen, så er denne øvelse lige noget. Find et roligt sted og tag 26 lange dybe vejrtrækninger gennem højre næsebor.\n\n**Den lange dybe vejrtrækning er sammensat af 3 elementer – mave-, bryst- og kravebensånding. \n\n1). Første element: \nLæg hånden på maven. \nTræk vejret dybt ned i ”maven”, således hånden skubbes udad. Mellemgulvet sænkes. \n\n2). Andet element: \nFortsæt med at fylde op i bryskkassen. \nHelt ud i ribbene som skubbes udad. \n\n3). Hånden på brystet. Sidste element af indåndingen udføres i allerøverste del af brystkassen, hvor kravebenene løftes en lille smule. \n\nEffekter af lange dybe vejrtrækninger er mange. Her er nogle få nævnt: \n-	Modvirker stress og spænding \n-	Giver energi og øger koncentrationen \n-	Hjælper dig til at kontrollere følelser og tanker \n-	Skaber udholdenhed og tålmodighed
                </info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_surya_kriya</url>
				<moviestart>1</moviestart>
				<moviestop>27.2</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>3-5 min. øvelse</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>2. Sat Kriya</title>
				<info>Sid på dine hæle (i klippestilling) eller på en stol. Fold fingrene sammen, stræk pegefingeren op og pres håndfladerne mod hinanden.\n\nStræk armene op over hovedet, så de er helt lige og omslutter ørene.\n\nBrug mantraet "Sat Nam": Sig "Sat" og træk navlen ind og op. Sig "Nam" og lad navlen slappe af.\n\nTIP: Du kan finde en film under "meditation" med lyden og mantraet.\n\nTid: 1 - 3 minutter.\n\nNår tiden er gået, ånd dybt ind, hold vejret inde og spænd bækkenbunden op. Forestil dig, at du hiver energi gennem rygsøjlen op til toppen af hovedet.\n\nHvil en kort tid (ca. 1 minut ).\n\nGentag øvelsen igen i 1 - 3 minutter.\n\nØvelsen kan laves alene og er en af de mest kraftfulde øvelser i Kundaliniyoga. Den stimulerer kundalinienergien og øger energiflowet i kroppen. \n\nSat Kriya giver dig stærke mavemuskler, stimulerer fordøjelsen, masserer de indre orgaer og styrker hjerte og nervesystemet.\n\n
                </info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya-2.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_surya_kriya</url>
				<moviestart>28.24</moviestart>
				<moviestop>50</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>3. Rygflex </title>
				<info>Sid i skrædderstilling og læg hænderne på skinnebenene. \n\nÅnd ind og pres nedre den af ryggen og brystet frem. Ånd ud og rund ryggen. Hold hovedet lige under hele øvelsen.\n\nÅndedræt og tid : 1-3 minutter. Kraftfulde vejrtrækninger gennem næsen i takt med bevægelsen.\n\nØvelsen gør ryggen mere fleksibel. Den arbejder med nedre del af rygsøjlen og påvirker bevægeligheden.
                </info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya-3.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_surya_kriya</url>
				<moviestart>50.5</moviestart>
				<moviestop>75</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>Gentag 26 - 108 gange.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>4. "Fredags"- Frøen</title>
				<info>Sæt dig på hug og pres dine hæle mod hinanden. Placér hænderne med fingerspidserne i gulvet.\n\nÅnd ind, løft hjertet og stræk din ryg. Hold hovedet lige.\n\nÅnd ud og stræk benene og kig ind mod navlen.\n\nÅnd ind og kom tilbage til udgangsposition.\nTid: 26 gange.\n\nDenne øvelse sætter gang i kredsløbet, styrker lårmusklerne og løsner spændinger i bryst.
                </info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya-4.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_surya_kriya</url>
				<moviestart>76</moviestart>
				<moviestop>100.15</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>Gentag 26 gange.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>5. Hoveddrejning</title>
				<info>Sid i skrædderstilling eller på dine hæle og læg hænderne på lårene.\n\nÅnd ind og drej hovedet til venstre.\n\nÅnd ud og drej hovedet til højre.\n\nBrug mantraet Sat Nam. Ordet "Sat" betyder sandhed. Ordet "Nam" identitet = sat nam - Sandhed er min identitet.\n\nMentalt chant "Sat" når du ånder ind og "Nam", når du ånder ud.\n\nTid: 2 - 3 minutter.\n\nDenne øvelse øger energiflowet til halschakraet. Den øger blodcirkulationen til hovedet og stimulerer skjoldbruskkirtlen.
                </info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya-5.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_surya_kriya</url>
				<moviestart>104</moviestart>
				<moviestop>126</moviestop>
				<sound/>
				<moviestop>110</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>2 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>6. Sidebøjning</title>
				<info>Sid i skrædderstilling. \n\nLæg hænderne på skuldrene med fingere foran og tommelfingrene peger bagud. Overarmene er paralelle med gulvet. \n\nÅnd ind og bøj kroppen til venstre. \n\nÅnd ud og bøj kroppen til højre. \n\nÅnd ind – stræk armene over hovedet og slap af.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya-6.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_surya_kriya</url>
				<moviestart>128</moviestart>
				<moviestop>151</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>7. Meditér</title>
				<info>Bliv siddende i skrædderstilling eller på en stol.\n\nGiv dig selv lov til blot at sidde helt stille i det næste stykke tid. Du skal ikke gøre noget, men blot være tilstede indeni din krop. Koncentrer dig om dit åndedræt. Vibrér mantraet "Sat Nam" mentalt.
                </info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_surya_kriya-7.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_surya_kriya</url>
				<moviestart>152</moviestart>
				<moviestop>173.24</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 10 min.</recommendedtime>
			</practice>
		</Set>
		<Set>
			<id/>
			<title>Anti-Stress</title>
			<info>Dette korte sæt af øvelser egner sig fantastisk til at reducere stress. \n\nØvelserne arbejder med nogle af de områder i kroppen, som har tendens til anspænding - så som skuldre- og nakkemuskulaturen samt bækken og ryg. \n\nEfter en dyb afspænding anbefaler jeg, at du slutter af med 8 – 10 minutter meditation.</info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_Antistress.jpg</thumbnailimage>
			<practice>
				<id/>
				<title>Anti-stress består af 4 øvelser, se alle øvelser her</title>
				<info/>
				<keywords>
					<key/>
					<link/>
					<key/>
					<link/>
				</keywords>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Antistress.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Antistress</url>
				<moviestart>0</moviestart>
				<moviestop>148</moviestop>
				<sound/>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>1. Hjerteåbneren</title>
				<info>Sid i skrædderstilling - eller på en stol med fødderne i gulvet. \n\nRyggen er rank og lige, dine øjne lukkede. \n\nStræk armene op i en 60 graders vinkel med håndfladerne vendt opad og parallele med gulvet. \n\nStræk dine armene helt ud og hold stillingen i 1 - 3 minutter.\n\nÅndedræt: **Lange dybe vejrtrækninger. \n\nEn fantastisk øvelse til at styrke arme og åbne op i brystkassen. \nEfter nogen tid vil din vejrtrækning automatisk blive dybere og længere.\n\n**Den lange dybe vejrtrækning er sammensat af 3 elementer – mave-, bryst- og kravebensånding. \n\n1). Første element: \nLæg hånden på maven. \nTræk vejret dybt ned i ”maven”, således hånden skubbes udad. Mellemgulvet sænkes. \n\n2). Andet element: \nFortsæt med at fylde op i bryskkassen. \nHelt ud i ribbene som skubbes udad. \n\n3). Hånden på brystet. Sidste element af indåndingen udføres i allerøverste del af brystkassen, hvor kravebenene løftes en lille smule. \n\nEffekter af lange dybe vejrtrækninger er mange. Her er nogle få nævnt: \n-	Modvirker stress og spænding \n-	Giver energi og øger koncentrationen \n-	Hjælper dig til at kontrollere følelser og tanker \n-	Skaber udholdenhed og tålmodighed</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Antistress.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Antistress</url>
				<moviestart>1</moviestart>
				<moviestop>38</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>2. Hofteløft</title>
				<info>Lig på ryggen og bring fødderne så tæt på bagdelen som muligt. \n\nTag fat om dine anklerne eller placér hænderne i gulvet. \n\n a). Løft nu hofterne så højt op mod himlen som muligt, mens du ånder ind. \n\n b). Ånd ud og sænk hofterne og enden mod gulvet. \n \nFortsæt 12 – 26 gange. \n \nTIP: Spænd op i bækkenbund og balder når du ånder ind! \n\nDenne øvelse er fantastisk til at løsne op i skuldrene. Den styrker mave og lænd, løsner spændinger omkring æggestokkene og strammer balderne.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Antistress-2.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Antistress</url>
				<moviestart>41.54</moviestart>
				<moviestop>65</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>12 – 26 gange.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>3. Den nedadvendte hund</title>
				<info>Begynd på alle fire. Hænderne under skuldrene. \n\nLøft hoften og enden op mod himlen og træk skulderbladene tilbage mod taljen. \n\nFordel din vægt ligeligt mellem hænder og fødder og pres fast ned gennem hænderne. Forestil dig at du skubber noget tungt væk fra dig. \n\nSlap af i nakken og i skuldrene. \n\nÅndedræt: **Lange dybe vejrtrækninger. \n\nDenne øvelse er energigivende og forfriskende og giver stor styrke og bevægelsesfrihed i overkroppen.\n \nØvelsen styrker nervesystemet, arbejder med skulderpartien, hvor mange spændinger kan opstå.\n\nDe udstrakte ben giver et fantastisk stræk af ischias-nerven og aktiverer energiflowet i benene.\n\n**Den lange dybe vejrtrækning er sammensat af 3 elementer – mave-, bryst- og kravebensånding. \n\n1). Første element: \nLæg hånden på maven. \nTræk vejret dybt ned i ”maven”, således hånden skubbes udad. Mellemgulvet sænkes. \n\n2). Andet element: \nFortsæt med at fylde op i bryskkassen. \nHelt ud i ribbene som skubbes udad. \n\n3). Hånden på brystet. Sidste element af indåndingen udføres i allerøverste del af brystkassen, hvor kravebenene løftes en lille smule. \n\nEffekter af lange dybe vejrtrækninger er mange. Her er nogle få nævnt: \n-	Modvirker stress og spænding \n-	Giver energi og øger koncentrationen \n-	Hjælper dig til at kontrollere følelser og tanker \n-	Skaber udholdenhed og tålmodighed</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Antistress-3.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Antistress</url>
				<moviestart>74.48</moviestart>
				<moviestop>95.39</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>4. Nakkerulninger</title>
				<info>Sid i skrædderstilling eller på en stol. Rul hovedet i store cirkler for at strække musklerne i nakken. \n\nLav øvelsen langsomt og forsigtigt. Begynd med at lave øvelsen i urets retning  1 – 2 minutter. \n\nSkift retning og fortsæt 1-2 minutter. \n\nÅnd ind og kom tilbage til midten og stræk nakken rank. Ånd ud og slap af et øjeblik. \n\n* Nakkerulninger strækker nakkemusklerne, øger blodcirkulationen til hovedet og virker afslappende. Giver ”luft” til hovedet.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Antistress-4.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Antistress</url>
				<moviestart>109.30</moviestart>
				<moviestop>148.36</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>12 gange i hver retning.</recommendedtime>
			</practice>
		</Set>
		<Set>
			<id/>
			<title>Løft din energi!</title>
			<info>Dette yogasæt arbejder systematisk gennem hele rygsøjlen og øger energiflowet i hele kroppen. \n\nSættet virker opløftende og giver dig masser af energi. \n\nRigtig god fornøjelse!</info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation.jpg</thumbnailimage>
			<practice>
				<id/>
				<title>Kriya består af 10 øvelser, se alle øvelser her.</title>
				<info/>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart/>
				<moviestop/>
				<sound/>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>1. Egobekæmperen</title>
				<info>Sæt dig i skrædderstilling eller på en stol. \n\nStræk armene op over hovedet i en 60 graders vinkel med håndfladerne vendt fremad. Bøj fingerspidserne mod de bløde dele under fingrene og stræk tommelfingrene op mod himlen. \n\nDin tommelfinger repræsenterer dit Ego. \n\nStræk armene helt igennem. \n\nBliv i stillingen og træk vejret langt og dybt eller lav ildånding** 1 – 3 minutter. \n\nSlut af med at tage en dyb indånding og lad dine tommelfingre mødes over hovedet - ånd ud og stræk de andre fingre. \n\nÅnd ind igen og stræk armene over hovedet. \n\nÅnd ud og sænk dine arme så langsomt som muligt.\n\n* Egobekæmperen øger energiflowet gennem armene og brystet. Styrker hjertet og øger din udstråling. \n\n**ILD-ÅNDING giver et energipust og giver et rent og klar sind. \n\nDenne åndedrætsøvelse beskrives som en kraftig ”blæsebælgs” lignende åndedrætsøvelse, hvor maven og mellemgulvet bruges.  \n\nØvelsen er unik for Kundalini Yoga. \nSåvel indånding som udånding er aktive og lige kraftige.  \n\nMunden er lukket og vejrtrækningen foregår ind og ud igennem næsen. \n\nFor at lære ildånding anbefaler jeg, at du deltager på et Kundalini Yoga hold. \n\nOBS: Husk at trække hagen en smule ind ved denne øvelse, således der ikke opstår et tryk i hovedet. \n\nØvelsen bør ikke udføres ved menstruation eller graviditet. \n\nEffekter af ildånding \n-	virker udrensende \n-	øger lungekapaciteten \n-	styrker nervesystemet \n-	øger cirkulationen og dit energiflow \n-	giver klarhed og fokus
                </info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>1</moviestart>
				<moviestop>17</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>Ildånding 1 – 3 minutter.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>2. Rygflex</title>
				<info>Sid i skrædderstilling og læg hænderne på skinnebenene. \n\nÅnd ind og pres nedre den af ryggen og brystet frem. Ånd ud og rund ryggen. Hold hovedet lige under hele øvelsen.\n\nÅndedræt og tid : 1-3 minutter. Kraftfulde vejrtrækninger gennem næsen i takt med bevægelsen.\n\nØvelsen gør ryggen mere fleksibel. Den arbejder med nedre del af rygsøjlen og påvirker bevægeligheden.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-2.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>19</moviestart>
				<moviestop>39</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>3. Rygdrejning</title>
				<info>Sid i skrædderstilling og læg hænderne på skuldrene med fingrene pegende fremad og tommelfingrene bagud. \n\nOverarmene er parallelle til gulvet. \n\nÅnd ind og drej overkroppen mod venstre, ånd ud og drej mod højre. Hovedet følger bevægelsen. \n\n* Rygdrejning varmer ryggen op og åbner op for cirkulationen i sidemuskulaturen og i brystet.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-3.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>43</moviestart>
				<moviestop>56</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 3 min. øvelse</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>4. Fremdadstræk</title>
				<info>Sid med benene udstrakte. \n\nBøj dig frem over og tag fat om dine storetæer, hvis du kan (ellers tager du fat om dine ankler, skinneben eller under knæene). Vigtigt er, at din rygsøjle er rank og lige og du ikke lukker for din brystkasse. \n\nÅnd ind, løft dit hjerte og stræk ryggen. \n\nÅnd ud og bøj hjertet og ryggen ned over dine udstrakte ben. \n\n* Fremadstrækket strækker bagsiden af benene, ischiasnerven, eller livsnerven, som den kaldes i Kundalini Yoga, og den øger fleksibiliteten i rygsøjlen.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-4.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>58</moviestart>
				<moviestop>73</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>5. Fremadstræk med et ben af gangen</title>
				<info>Sæt dig på højre hæl og stræk venstre ben frem foran dig. Har du svært ved at sidde på hælen, kan du lægge den højre fodsål mod indersiden af venstre lår. \n\nBøj dig frem og tag fat om venstre tå og tryk tommelfingrene mod storetå-neglen (eller så langt som du kan med strakte ben). Sid i denne stilling og lav **ildånding i 1 – 2 minutter eller lange dybe vejrtrækning. \n\nAfslut ved at ånde ind, stræk rygsøjlen rank, ånd ud og bøj dig fremover benet. Ånd ind og kom tilbage og sid. \n\nSkift side og fortsæt ildånding eller lange dybe vejrtrækning i 1-2 minutter med højre ben udstrakt. \n\n*  Øvelser strækker bagsiden af benene og rygsøjlen.\n\n**ILD-ÅNDING giver et energipust og et rent og klar sind. \n\nDenne åndedrætsøvelse beskrives som en kraftig ”blæsebælgs” lignende åndedrætsøvelse, hvor maven og mellemgulvet bruges.  \n\nØvelsen er unik for Kundalini Yoga. \nSåvel indånding som udånding er aktive og lige kraftige.  \nMunden er lukket og vejrtrækningen ind og ud igennem næsen. \n\nFor at lære ildånding anbefaler jeg, at du deltager på et Kundalini Yoga hold. \n\nOBS: Husk at trække hagen en smule ind ved denne øvelse, således der ikke opstår et tryk i hovedet. \n\nØvelsen bør ikke udføres ved menstruation eller graviditet. \n\nEffekter af ildånding \n-	virker udrensende \n-	øger lungekapaciteten \n-	styrker nervesystemet \n-	øger cirkulationen og dit energiflow \n-	giver klarhed og fokus.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-5.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>75</moviestart>
				<moviestop>93</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>2 - 4 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>6. Fremadstræk med spredte ben</title>
				<info>Stræk benene ud til hver side. \n\nBøj dig fremad og tag fat om storetåen og tryk tommelfingeren mod storetå-neglen (eller kom så langt frem DU kan med strakte ben). \n\nÅnd ind og stræk ryggen lang, ånd ud og bøj dig fremover venstre ben. Ånd ind kom tilbage til midten og ånd ud over højre ben. \n\nFortsæt med kraftfulde vejrtrækninger i 1 – 3 minutter. \n\nÅnd ind og stræk rygsøjen rank, ånd ud og bøj dig frem mellem benene. Ånd ind og tilbage tilbage til midten og giv slip. \n\nRyst benene godt bagefter. \n\n* Øvelsen strækker bagsiden af benene, indersiden af lårene og rygsøjlen.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-6.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>100</moviestart>
				<moviestop>114</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>7. Kobraen</title>
				<info>Kom liggende på maven. Placer dine håndflader ved siden af skuldrene. \n\nSpænd op i din bækkenbund og rul skuldrene tilbage. Løft dernæst overkroppen fra gulvet, således armene strækkes. \n\nHoftebenet hviler mod gulvet. \n\nDine albuer er tæt inde på kroppen og skuldrene nede. \n\nBliv i denne stilling og lav **ildånding eller ***lange dybe vejrtrækninger. \n\nÅnd ind, ånd ud og spænd op i bækkenbunden. Ånd ind og ud igen og kom langsomt ned på maven. \n\nHvil på maven med den ene kind mod gulvet og armene langs kroppens sider. \n\n* Kobraen øger fleksibiliteten i rygsøjlen, masserer de indre organer, styrker ryggen og lindrer menstruationssmerter.\n\n**ILD-ÅNDING giver et energipust og et rent og klar sind. \n\nDenne åndedrætsøvelse beskrives som en kraftig ”blæsebælgs” lignende åndedrætsøvelse, hvor maven og mellemgulvet bruges.  \nØvelsen er unik for Kundalini Yoga. \n\nSåvel indånding som udånding er aktive og lige kraftige.  \nMunden er lukket og vejrtrækningen ind og ud igennem næsen. \n\nFor at lære ildånding anbefaler jeg, at du deltager på et Kundalini Yoga hold. \n\nOBS: Husk at trække hagen en smule ind ved denne øvelse, således der ikke opstår et tryk i hovedet. \n\nØvelsen bør ikke udføres ved menstruation eller graviditet. \n\nEffekter af ildånding \n-	virker udrensende \n-	øger lungekapaciteten \n-	styrker nervesystemet \n-	øger cirkulationen og dit energiflow \n-	giver klarhed og fokus\n\n***Den lange dybe vejrtrækning er sammensat af 3 elementer – mave-, bryst- og kravebensånding. \n\n1). Første element: \nLæg hånden på maven. \nTræk vejret dybt ned i ”maven”, således hånden skubbes udad. Mellemgulvet sænkes. \n\n2). Andet element: \nFortsæt med at fylde op i bryskkassen. \nHelt ud i ribbene som skubbes udad. \n\n3). Hånden på brystet. Sidste element af indåndingen udføres i allerøverste del af brystkassen, hvor kravebenene løftes en lille smule. \n\nEffekter af lange dybe vejrtrækninger er mange. Her er nogle få nævnt: \n-	Modvirker stress og spænding \n-	Giver energi og øger koncentrationen \n-	Hjælper dig til at kontrollere følelser og tanker \n-	Skaber udholdenhed og tålmodighed</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-7.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>116</moviestart>
				<moviestop>130</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>2 - 6 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>8. Skulderløft</title>
				<info>Sid i skrædderstilling eller på en stol. \n\nLæg hænderne på knæene. \n\nÅnd ind og løft skuldrene mod ørene, ånd ud og slap af i skuldrene. \n\nFortsæt i 1 – 2 minutter. \n\n*Skulderløft løsner op i musklerne i skuldrene.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-8.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>133</moviestart>
				<moviestop>151</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1 - 2 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>9. Nakkerulninger</title>
				<info>Sid i skrædderstilling eller på en stol. Rul hovedet i store cirkler for at strække musklerne i nakken. \n\nLav øvelsen langsomt og forsigtigt. Begynd med at lave øvelsen i urets retning  1 – 2 minutter. \n\nSkift retning og fortsæt 1-2 minutter. \n\nÅnd ind og kom tilbage til midten og stræk nakken rank. Ånd ud og slap af et øjeblik. \n\n* Nakkerulninger strækker nakkemusklerne, øger blodcirkulationen til hovedet og virker afslappende. Giver ”luft” til hovedet.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-9.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>154</moviestart>
				<moviestop>178</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>2 - 4 min. øvelse</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>10. Sat Kriya</title>
				<info>Sid på dine hæle (i klippestilling). Fold fingrene sammen, stræk pegefingeren op og pres håndfladerne mod hinanden.\n\nStræk armene op over hovedet, så de er helt lige og næsten omslutter ørene.\n\nBrug mantraet Sat Nam: Sig "Sat" og træk navlen ind og op. Sig "Nam" og lad navlen slappe af.\n\nDu kan finde en film under "meditation" med lyden og mantraet.\n\nEfter afslutning ånd ind, hold vejret inde og spænd bækkenbunden op. Forestil dig, at du hiver energi gennem rygsøjlen op til toppen af hovedet.\n\nHvil en kort tid (ca. 1 minut ) efterfølgende.\n\nGentag øvelsen igen i 1 - 3 minutter.\n\nØvelsen kan laves alene og er en af de mest kraftfulde øvelser i Kundaliniyoga. Den stimulerer kundalinienergien og øger energiflowet i kroppen. Sat Kriya giver dig stærke mavemuskler, stimulerer fordøjelsen, masserer de indre orgaer og styrker hjerte og nervesystemet.\n\nFortsæt i 3 – 7 minutter.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Elevation-10.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Elevation</url>
				<moviestart>181</moviestart>
				<moviestop>208</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>3 - 7 min. øvelse</recommendedtime>
			</practice>
		</Set>
		<Set>
			<id/>
			<title>Udrensning for krop og sind</title>
			<info>Dette yogasæt er designet til at udrense og styrker nyrer og binyrer - kroppens første forsvarslinje mod stress-relaterede sygdomme.\n\nRigtig god fornøjelse!</info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox.jpg</thumbnailimage>
			<practice>
				<id/>
				<title>"Destress og Detox består af 12 øvelser, se alle øvelser her.</title>
				<info/>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart/>
				<moviestop/>
				<sound/>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>1. Lotus Mudra</title>
				<info>Sid i skrædderstilling og pres håndryggene, lillefingrene og tommelfingrene sammen. \n\nÅnd ind og stræk armene ud til siderne, parallelle mod jorden med håndfladerne vendt udad. \n\nÅnd ud og bring hænderne sammen, således at lillefingrene, tommelfingrene og håndryggene mødes. \n\nFingrene er strakte i Lotus Mudra.\n\nFortsæt øvelsen i dit eget tempo.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>1</moviestart>
				<moviestop>29</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>2. Pres dine binyrer</title>
				<info>Flet lillefingrene sammen foran dit hjerte. De andre fingre hviler på de bløde kupler under hver finger. Tommelfingrene er udstrakte. \n\nHænderne er foran maven. Hiv stærkt i dine lille fingre og lav **ildånding eller lange dybe vejrtrækninger. \n\nMærk et stræk hen over ryggen. \n\n* Denne øvelse genererer varme og arbejder på den ene side af binyrene. Øvelsen genopbygger styrke og virker foryngrende. \n\n**ILD-ÅNDING giver et energipust og et rent og klar sind. \n\nDenne åndedrætsøvelse beskrives som en kraftig ”blæsebælgs” lignende åndedrætsøvelse, hvor maven og mellemgulvet bruges.  \n\nØvelsen er unik for Kundalini Yoga. \n\nSåvel indånding som udånding er aktive og lige kraftige.  \n\nMunden er lukket og vejrtrækningen ind og ud igennem næsen. \n\nFor at lære ildånding anbefaler jeg, at du deltager på et Kundalini Yoga hold. \n\nOBS: Husk at trække hagen en smule ind ved denne øvelse, således der ikke opstår et tryk i hovedet. \n\nØvelsen bør ikke udføres ved menstruation eller graviditet. \n\nEffekter af ildånding \n-	virker udrensende \n-	øger lungekapaciteten \n-	styrker nervesystemet \n-	øger cirkulationen og dit energiflow \n-	giver klarhed og fokus</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-2.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>32</moviestart>
				<moviestop>63</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>3. Kanonåndedrættet</title>
				<info>Sid i skrædderstilling med rank rygsøjle. \n\nRund læberne til et "O". Begynd at trække vejret gennem munden højlydt, hold din indånding og udånding lige lange. Træk vejret gennem munden lange og dybt. \n\n(Navnet Cannon Breath kommer fra lyden som fremkommer ved at trække vejret på denne måde). \n\nVirkning: Øvelsen arbejder på den anden side af binyrene.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-3.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>66</moviestart>
				<moviestop>89</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>4. Vrid min arm om!</title>
				<info>Placer din venstre hånd på ryggen (ved de nederste ribben) med håndfladen vendt udad. \n\nDen højre arm er udstrakt med håndfladen pegende fremad og i en 60 grader vinkel. Hold rygsøjlen rank og stræk ud fra skulderen. \n\nChant kraftfuldt fra navlen med øjnene åbne "Har, Har, Har", som betyder kreativ uendelighed. \n\nVirkning: Øvelsen sætter pres på nyrerne og hjælper med at udrense.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-4.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>91</moviestart>
				<moviestop>116</moviestop>
				<sound>YES</sound>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>5. Body drops</title>
				<info>Sid i skrædderstilling eller stræk dine ben helt ud. Placér hænderne på gulvet ved siden af din krop. \n\nÅnd ind og pres hænderne i gulvet, således du løfter dit sæde fra gulvet. \n\nÅnd ud og kom ned.\n\nØvelsen sætter pres på nyrene og hjælper på at sætte gang i udrensning og giver dig masser af energi.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-5.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>118</moviestart>
				<moviestop>134</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>6. Hænder foran solar plexus</title>
				<info>Placér hænderne foran solar plexus. Den venstre hånd vender ind mod din krop. Højre hånd presser mod det venstre håndled. \n\nDit blik er nedadvendt og din vejrtrækning langt og dybt. Hold dette pres mod venstre håndled. \n\n* Dybden af dit åndedræt hjælper med at fremme udrensningen.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-6.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>137</moviestart>
				<moviestop>160</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>7. Fremadstræk og hofteåbner</title>
				<info>Sid med benene udstrakte og flex tæerne (dvs. dine tæer peger ind mod din krop og du strækker ud igennem hælen). \n\nDine arme er paralelle med jorden. \n\nÅnd ind og læn dig tilbage, således du mærker, at du bruger mavemusklerne. \n\nÅnd ud og løft dig ud af hoften og fold fremover.\n\nTid: 1-3 minutter. \n\n* Øvelsen strækker bagsiden af benene, ischiasnerven eller livsnerven, som den kaldes i Kundalini Yoga og øger fleksibiliteten i rygsøjlen.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-7.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>161</moviestart>
				<moviestop>187</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>8. Hofteløft</title>
				<info>Læg dig på ryggen. Sæt fødderne i gulvet og træk dem så tæt på bagen, som muligt. Hvis du kan nå, kan du holde om anklerne, ellers kan du blot lægge hænderne på gulvet. \n\nLøft enden og ryggen så højt op, du kan, mens du trækker vejret langsomt og dybt ind. \n\nÅnd ud og sænk ryggen og enden mod gulvet i en kontrolleret bevægelse. \n\nØvelsen toner ryggen. \n\nStyrker seksualorganerne og nyrene og har en afstressende og positive indvirkning på PMS.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-8.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>190</moviestart>
				<moviestop>219</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>9. Modificeret kat-ko</title>
				<info>Kom på “alle fire”. Knæene under hofterne. Håndled og albuer lige under skuldrene. \n\nÅnd ud og bring det venstre knæ mod din pande. \n\nÅnd ind og stræk dit ben tilbage. \n\nVirkning - En glimrende øvelse ved lændesmerter. Øvelsen er samtidig så tilpas let, at alle kan udføre den. \n\nØvelsen arbejder med din kernemuskulatur.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-9.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>221</moviestart>
				<moviestop>258</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>10. Sfinx</title>
				<info>Kom siddende på dine hæle. Læg eventuelt et tæppe eller pude, mellem enden og dine hæle. \n\nPlacér underarmene på gulvet foran dig og pres håndfladerne sammen. \nTommelfingrene peger opad. \n\nÅnd ind mens du strækker kroppen frem over håndfladerne. \n\nÅnd ud og sæt dig tilbage på hælene.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-10.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>259</moviestart>
				<moviestop>288</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>11. "Gyngestolen"</title>
				<info>Læg dig på ryggen og bring knæene til brystet. Næsen mellem knæene. Rul frem og tilbage på din rygsøjle.\n\nFantastisk massageøvelse for din rygsøjle.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-11.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>291</moviestart>
				<moviestop>311</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>1-3 min. øvelse.</recommendedtime>
			</practice>
			<practice>
				<id/>
				<title>12. Afslapning</title>
				<info>Giv dig selv lov til at slappe helt af i 10 – 15 minutter.</info>
				<thumbnailimage>20121205-Final_Destress detox-12.jpg</thumbnailimage>
				<url>Final_Destress detox</url>
				<moviestart>312</moviestart>
				<moviestop>336</moviestop>
				<sound/>
				<recommendedtime>10 - 15 minutter.</recommendedtime>
			</practice>
		</Set>
	</menuitem>
	<menuitem>
		<id/>
		<title>Meditation</title>
		<practice>
			<id/>
			<title>Sat Kriya - Yoga og meditation i én.</title>
			<info>Sat Kriya kan også betegnes som en hel yogatime i sig selv. \n\nDet er en kraftfuld teknik, som bør praktiseres med respekt. \n\nBegynd derfor med 3 minutter om dagen og forøg tiden op til 11 minutter. Hvis du praktiserer Kundalini Yoga regelmæssigt, kan du øge tiden op til 31 minutter. \n\nSat Kriya er en af de mest kraftfulde øvelser i Kundalini Yoga. Den stimulerer kundalinienergien og øger energiflowet i kroppen. \n\nSat Kriya giver stærke mavemuskler, stimulerer fordøjelsen, masserer de indre organer og styrker hjertet og nervesystemet. \n\nPå det psykiske plan anses Sat Kriya for at kunne modvirke usikkerhed og forbedrer dit selvværd. \n\nSid i klippestilling (sid på knæ med hælene mod enden). Flet hænderne sammen, undtagen pegefingeren, som peger lige op. \n\nKryds tommelfingrene. Kvinder krydser venstre over højre og mænd højre over venstre. \n\nStræk armene op over hovedet, og roter overarmene indad således de næsten rører dine ører. \n\nBrug mantraet SAT NAM, som betyder "sandhed er min identitet". \n\nSig ordet SAT, hiv din mave og navle ind og op, sig NAM og slap af i maven. \n\nTjek om du sidder stille og det kun din mave, der bevæger sig. \n\nAfslutning: \n\nTag en dyb indånding, hold vejret og klem bækkenbunden ind og op.\n\nForestil dig at du trækker energien op gennem rygsøjlen og til toppen af hovedet. Ånd ud, hold vejret helt ude og klem ind og op. \n\nKom langsomt ud af stillingen og hvil mindst lige så længe, som du har levet øvelsen.</info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_Meditation_Satkriya.jpg</thumbnailimage>
			<url>Final_Meditation_Satkriya</url>
			<moviestart/>
			<moviestop/>
			<sound>TRUE</sound>
		</practice>
		<practice>
			<id/>
			<title>Mental Klarhed - Kirtan Kriya</title>
			<info>Sid i skrædderstilling eller på en stol med rank ryg. \n\nØjnene fokuserer på punktet midt mellem øjenbrynene.  \n\nMantra: \nSAA: Uendelighed \nTAA: Liv  \nNAA: Død \nMAA: Genfødsel \n\n\Tid: 11 minutter: \n\nChant med normal stemme i 2 min. \n\nChant hviskende i 2 min. \n\nMentalt vibrér mantraet i stilhed i 3 min. \n\nHvisk i 2 min. \n\nKom tilbage til normal stemme i 2 min. \n\nKommentar: \n\nDin underbevidsthed vil måske begynde at komme med gamle tanker , følelser eller minder. \nHer er det vigtigt at forblive fokuseret på mantraet. \n\nDenne kraftfulde meditation vil tilintetgøre din gamle ”programmering” – så du kan nå dit højeste potentiale og virkelig være DIG.</info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_Meditation_Kirtan_Kriya.jpg</thumbnailimage>
			<url>Final_Meditation_Kirtan_Kriya</url>
			<moviestart/>
			<moviestop/>
			<sound>TRUE</sound>
		</practice>
		<practice>
			<id/>
			<title>Cappucino Meditation for kraftfuld energi</title>
			<info>Sid i skrædderstilling med rygsøjlen rank og hagen trukket ind. \n\nFlet fingrene sammen, hold ringfingrene strakte, pegende opad. Den højre tommelfinger er øverst. \n\nHold hænderne ud fra navlen og fingrene i en 60 grader vinkel. \n\nØjnene er lukkede. \n\nÅnd dybt ind og chant kraftfuld lyden ONG (udtalt Ooonnnnnnnng). \n\nLyden er monoton og kommer helt fra halsen. \n\nGentag 5 eller flere gange. \n\nOm denne meditation: \n\nEffekten af denne chant skal opleves. Det kræver kun 5 gentagelser for at opløfte din bevidsthed. \n\nNÅr du har en hård dag foran dig, vil denne meditation give dig kraftfuld energi og skabe balancere.</info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_Meditation_Powerful_Energi.jpg</thumbnailimage>
			<url>Final_Meditation_Powerful_Energi</url>
			<moviestart/>
			<moviestop/>
			<sound>TRUE</sound>
		</practice>
		<practice>
			<id/>
			<title>Indre Ro og overskud - for et roligt hjerte</title>
			<info>Sid i skrædderstilling eller på en stol med rank ryg. \n\nLuk dine øjne. Læg venstre hånd på midten af brystet, så fingrene er parallelle med gulvet og tommelfingeren peger opad. \n\nBøj den højre arm, som om du skulle aflægge en ed, højre håndflade peger fremad. \n\nLæg højre tommelfinger over højre pegefingernegl (også kaldet aktiv gyan mudra). \n\nDe andre fingre peger op mod himlen. \n\nTag **lange dybe vejrtrækninger. \n\nFortsæt 3 -11 minutter. \n\nKommentar: Det rolige hjertets meditation skaber balance og indre ro. \n\nDen hjælper dig til at få en klar og tydelig opfattelse af din relation til dig selv og til andre mennesker. \nHvis du er ked af det på arbejdet eller i et personligt forhold, så sid i denne meditation i 3 til 15 minutter, før du beslutter, hvordan du skal handle. Handl derefter med dit fulde hjerte. \n\nFysisk styrker denne meditation lungerne og hjertet. \n\n**Den lange dybe vejrtrækning er sammensat af 3 elementer – mave-, bryst- og kravebensånding. \n\n1). Første element: \nLæg hånden på maven. \nTræk vejret dybt ned i ”maven”, således hånden skubbes udad. Mellemgulvet sænkes. \n\n2). Andet element: \nFortsæt med at fylde op i bryskkassen. \nHelt ud i ribbene som skubbes udad. \n\n3). Hånden på brystet. Sidste element af indåndingen udføres i allerøverste del af brystkassen, hvor kravebenene løftes en lille smule. \n\nEffekter af lange dybe vejrtrækninger er mange. Her er nogle få nævnt: \n-	Modvirker stress og spænding \n-	Giver energi og øger koncentrationen \n-	Hjælper dig til at kontrollere følelser og tanker \n-	Skaber udholdenhed og tålmodighed</info>
			<thumbnailimage>20121205-Final_Meditation_Calm_Heart.jpg</thumbnailimage>
			<url>Final_Meditation_Calm_Heart</url>
			<moviestart/>
			<moviestop/>
			<sound/>
		</practice>
	</menuitem>
	<menuitem>
		<id/>
		<title>Kom i gang</title>
        <practice>
            <id>ShowTxtFirstRow</id>
			<title>Kom i gang</title>
			<info>Denne app er udviklet så den både passer til dig, der er nybegynder og dig, der allerede er en erfaren yogi.\n\nDu får 39 øvelser fordelt på 5 yogasessions, at vælge mellem. F.eks. Anti-stress, Solens Yogasæt og Detox - udrensning.  \n\nDerudover får du 4 meditationer at vælge mellem.\n\nØvelserne udføres nemt og bekvemt. Når og hvor det passer dig. F.eks. på en stol, på din arbejdsplads – eller på gulvet hjemme i stuen.\n\nAlle yogasættene og meditationerne er specielt udvalgte til at afstresse og vitalisere din krop, og balancere dit nervesystem. \n\nVælg det du har brug for i dag. \n\nStart med at tune ind. (Findes under "kom i gang"). \n\nVarm op: Vælg de opvarmningsøvelser, som du har brug for i dag. Øvelserne er blide og vækker din krop (findes under "Yoga"). \n\nYoga: Vælg det sæt af øvelser, som du har lyst til idag (findes under "Yoga"). \n\nAfslut dagens yoga (findes under "kom i gang").</info>
            <thumbnailimage>20121205-Final_TuneIn.jpg</thumbnailimage>
            <url>Final_TuneIn</url>
            <moviestart/>
            <moviestop/>
            <sound>NO</sound>
            <snapshot/>
        </practice>
        <practice>
            <id/>
            <title>Tune ind og start op</title>
            <info>Hvad er "tune ind" og hvorfor laver vi "sjove lyde" i Kundalini Yoga? \n\nHver gang du praktisere Kundalini Yoga starter du med at chante Adi-mantraet: \nONG NAMO GURU DEV NAMO. \n\nDenne vibration beroliger dit sind. \n\nI Kundalini Yoga indstiller vi sindet til i en bestemt frekvens, ved hjælp af mantra som vores "fjernbetjening". \n\nChanting er ikke sang eller tale, det er vibration. Mantraer er kombinationer af stavelser, der giver os mulighed for at oprette forbindelse med specifikke niveauer af bevidsthed, hvilket påvirker mønstre i sindet og kemi i hjernen. \n\nHvad betyder mantraet? Mantraet betyder: "Jeg bøjer mig for min indre lærer og vejen fra mørke til lys". \n\nHvordan tuner du ind? \n\nSid i skrædderstilling eller på en stol. \nTræk vejret stille og roligt ind og ud igennem næsen. Dine øjne er lukkede og lyt nogle øjeblikke til din vejrtrækning. \n\nGnid håndfladerne mod hinanden, pres håndfladerne sammen foran hjertet og tag en dyb indånding. \n\nChant mantraet ”ONG NAMO GURU DEV NAMO” på en vejrtrækning og gentag i mindst tre gange eller så mange gange du vil.</info>
            <thumbnailimage>20121205-Final_TuneIn.jpg</thumbnailimage>
            <url>Final_TuneIn</url>
            <moviestart/>
            <moviestop/>
            <sound>YES</sound>
            <snapshot/>
        </practice>
        <practice>
            <id/>
            <title>Afslut dagens yoga</title>
            <info>Hver Kundalini Yoga time slutter med at chante SAT NAM tre gange. \n\nOrdet SAT chantes syv gange længere end NAM. \n\nSAT betyder ”sandhed” og NAM betyder ”identitet – vi afslutter med bevidstheden om af være vores sande identitet.</info>
            <thumbnailimage>20121205-Final_TuneOut.jpg</thumbnailimage>
            <url>Final_TuneOut</url>
            <moviestart/>
            <moviestop/>
            <sound>YES</sound>
            <snapshot/>
        </practice>
	</menuitem>
</menu>
